\section{Концептуальное проектирование}
Концептуальное проектирование - сбор, анализ и редактирование требований к
данным \cite{project}. Для этого осуществляются следующие мероприятия:
\begin{itemize}
	\item обследование предметной области, изучение ее информационной структуры;
	\item выявление всех фрагментов, каждый из которых характеризуется
		пользовательским представлением, информационными объектами и связями между
	ними, процессами над информационными объектами;
	\item моделирование и интеграция всех представлений.
\end{itemize}

Диаграмма вариантов использования (сценариев поведения, прецедентов) является
исходным концептуальным представлением системы в процессе ее проектирования и
разработки \cite{dvi}. Данная диаграмма состоит из действующих лиц (англ. actor), вариантов
использования (англ. use case) и отношений между ними. При построении диаграммы
могут использоваться также общие элементы нотации: примечания и механизмы
расширения.

Суть данной диаграммы состоит в следующем: проектируемая система
представляется в виде множества действующих лиц, взаимодействующих с системой с помощью
так называемых вариантов использования. При этом действующим лицом называется любой
объект, субъект или система, взаимодействующая с моделируемой системой извне.
В свою очередь вариант использования – это спецификация сервисов (функций),
которые система предоставляет действующему лицу. Другими словами, каждый вариант
использования определяет некоторый набор действий, совершаемых системой при
взаимодействии с действующим лицом. При этом в модели никак не отражается то, каким
образом будет реализован этот набор действий.

Проанализировав предметную область можно выделить основные действующие лица для
проектируемой системы:
\begin{itemize}
	\item Пользователь. Любой созданный аккаунт по умолчанию становится\newline
		пользователем.
	\item Владелец репозитория (англ. maintainer). Это пользователь, который
		является владельцем (и возможно создателем) репозитория. Имеет расширенные
		возможности для владеемого репозитория.
\end{itemize}

Рассмотрим подробнее функции действующих лиц.

Функции пользователя:
\begin{enumerate}
	\item Регистрация/авторизация.
	\item Создание репозиториев, а также редактирование/удаление созданных
		репозиториев.
	\item Создание задач в репозиториях, а также добавление комментариев к ним.
	\item Закрытие собственных задач.
	\item Поиск задач:
		\begin{itemize}
			\item По автору задачи.
			\item По состоянию задачи (открыта/закрыта).
		\end{itemize}
	\item Изменение личной информации через личный кабинет.
\end{enumerate}

Функции владельца репозитория (является расширением пользователя):
\begin{enumerate}
	\item Закрытие задач во владеемом репозитории.
	\item Добавление возможных тегов во владеемом репозитории.
	\item Создание этапов во владеемом репозитории.
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/diagram1.png}
	\caption{Диаграмма вариантов использования}
	\label{use_case_diagram}
\end{figure}

После рассмотрения диаграммы вариантов использования (рис.
\ref{use_case_diagram}) можно сделать вывод, что для решения выделенных задач
необходимо хранить следующие объекты и информацию о них:
\begin{enumerate}
	\item Объект репозиторий.
	\item Объект пользователь.
	\item Объект задача.
	\item Объект комментарий.
	\item Объект тег.
	\item Объект этап.
\end{enumerate}